香港填海 是 一帶一路 中國製造2025 中國規劃一部份

2015年已提及 2017年漸成發展焦點

粵港澳大灣區早於2015年3月提及，首次出現在中國國家發改委、外交部、商務部的聯合文件《推動共建絲綢之路經濟帶和21世紀海上絲綢之路的願景與行動》。內文提到「充分發揮深圳前海、廣州南沙、珠海橫琴、福建平潭等開放合作區作用，深化與港澳台合作，打造粵港澳大灣區。」

到了2017年中國政府的文件多次提及大灣區，包括李克強在《政府工作報告—2017年3月5日在第十二屆全國人民代表大會第五次會議上》亦有提到，令區內發展方向成為中港澳其中一項焦點。

圖為人工島在粵港澳大灣區的區位示意圖。香港中通社圖片

香港星島日報今天報導，鑑於中國和美國的貿易戰持續升溫，北京當局延遲推出粵港澳大灣區規畫綱要。

據報導，涉及廣東、香港和澳門的大灣區規畫綱要至今沒有推出時間，大陸全國政協常委、香港中華總商會會長蔡冠深透露，中美貿易戰令大灣區規畫延遲推出。

報導引述蔡冠深說，美國對中國提出的「中國製造2025」計畫有所擔心，若談論太多大灣區規畫，可能會招致美國採取行動。

蔡冠深說，北京目前的做法是「成熟一項推一項」，毋須一次都公布，例如今年5月宣布北京科研資金可來港參與科研活動。

另一個例子是大陸國務院日前取消港澳台人士在中國大陸就業要先取得就業證的制度。

政府經常說造地解決房屋問題，但望清楚新填海計劃，大量土地其實用來做各種科學園、實驗室、檢測及認證等「特殊工業」用途。這些地點包括特首已打開口牌話勢在必行的幾個填海選址：馬料水、小蠔灣及東大嶼都會，同埋落馬洲河套區、坪輋、蓮塘口岸等，過千公頃的發展都預留科研用地。政府話未來香港要搵163公頃地做特殊工業同創科，相等於起多7個科學園，多到要填海先夠地用，但說好了的照顧小店同劏房小朋友呢?

睇返選址的規劃佈局，這些科研用地不是座落於港珠澳大橋沿線落腳點、就是接近深圳河邊境；馬料水雖離邊境較遠，未來亦將有道路接通蓮塘口岸，跨境交通非常便利。對照返《香港2030+：跨越2030年的規劃遠景與策略》文件，政府提出的「概念性空間框架」，目標之一就是抓緊跨境基建的策略性位置和機遇，加強中港連繫，配合廣東自貿區和「一帶一路」發展。「框架」底下包括三條發展軸，名為「西部經濟走廊」、「東部知識及科技走廊」和「北部經濟帶」，上述的科研用地正正落在這三條發展軸上，是為中港融合藍圖的重要組成部份，新填海地的實際用途不言而喻。

值得注意的是，三位黑心疫苗巨頭均曾在香港註冊成立生物科技公司，杜偉民更早於2007年取得香港身份證。填海留咁多地做科研檢測，最終會否只係幫呢班人發死人財?

地產方面 : 1997年，香港只有三成住宅用地由中資投得，其餘為本地發展商；但2017 年所有住宅用地均由中資奪得。「大白象工程」承辦商，大部份是中資企業，並得到超過 800 億港元工程合約 ;電訊方面 : 中移動擁有香港五份一流動電話頻譜，比20 年前增加約1倍。

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 Gossiping
標題 Re: [問卦] 中國疫苗事件是不是證明民主法治重要性
時間 Mon Jul 23 10:40:50 2018
───────────────────────────────────────

民主沒有快的功用, 就算今天, 或者五年前, 中國民主化(應該會分裂成多個國家), 我
想有問題的疫苗還是會有問題, 今天還是會爆出事件.

但還是會有分別的, 那就是這次的問題, 中國的民眾有一定的政治權力去處置相關的人
等, 媒體可以深入調查, 特別是可以大改檢測制度, 以及懲處相關的檢測部門的人員.
代價自然是官僚抱怨「官不聊生」, 不少醫藥產業被牽連而失去大量生意, 導致很多失
業, 這些都是經濟代價.

而今天, 中國政府為了經濟成果, 自是制止事情鬧大, 防止這事件鬧大而打擊整個中國
醫藥產業的經濟, 而進一步影響民生, 影響醫學投資與相關人員的生計. 相關人士會在
體制裡防止檢討, 他們會訴之以人情, 說, 難道我們這麼多年對政府與國家產業的忠誠
和努力, 只因為一次錯誤就被抹殺? 你們捨棄我們, 這國家值得我們效忠嗎? 這些人能
做這些戰略產業, 自然有一定的政治關係.

所以某程度上, 我們說民主有好處, 跟他們說專制有好處. 兩者是沒有矛盾的. 因為民
主社會檢討時, 一樣會犧牲經濟利益, 而專制社會則為了保住這些經濟利益, 而把檢討
犧牲了.

發生了狀況, 要處理, 商人想的東西, 是成本問題.

要行賄一個民主社會的成本很高, 他要行賄的人比較多(包括傳媒, 民代, 走路工, 投
票的民眾, 法官), 守法會比較便宜. 理性的商人會慢慢走向, 與其做到處打點關係,
不如從基本面做還便宜.

而專制社會, 則只需要行賄幾個關鍵人物(通常是有關官僚, 檢測人員), 所以行賄比較
便宜. 對於商人而言, 這是一個成本問題. 如果有比較便宜的方式, 就可以連不良品也
賣出去, 增加利潤的話, 自然會選擇掌握關鍵人物, 去降低法律標準.

至於單靠法治是否就有效呢? 法治需要配合立法, 而在專制社會, 特別是一個強調經濟
發展的專制社會, 立法會對標準比較寬容(因為提高標準, 成本就會增加), 所以只靠法
治應該是不行的, 因為他所依據的法律本身就是打算為經濟而犧牲安全. 完全實現也只
是合法地把安全犧牲掉.

至於香港是否安全呢? 在我看只是在倒數, 某一天會爆破, 因為香港政府也在不斷降低
香港的標準.

--
→ magamanzero: 假議題 專制一樣會破壞經濟

經濟是很脆弱的動物, 民主和專制都會破壞他.

但專制政府可以透過強制收資產, 售賣, 課稅. 然後再透過判案子給人, 以
及聘用更多政府人員, 去強行推動經濟, 也就是凱因斯式的用政府去增加需
求, 這種事情的確全世界也在做, 而且中國政府做得最徹底.

推 show282: 你們醫管局明明很嚴...
→ linceass: 香港最近應該會擠一波吧?
→ magamanzero: 誤會大了 重點是執政的人
→ magamanzero: 執政的人好 專制能有效率提升
推 Su22: 是Chenglap大,推!
推 walhalla: 人治社會,把錢花在原料不如花在買通官員
→ walhalla: 這才是共產黨統治下的最大問題
推 kerry0496x: 五毛最害怕這篇
推 show282: 寡斷市場，提高藥價不就好了...
→ DRAWER: 中國最進步的是蓋房子 世界尖端 其他都是
→ DRAWER: 笑話
推 hardway: 中肯
→ niburu: 為了專政，粉飾太平
推 demitri: 推
推 demitri: 中國房子品質很不堪 只是蓋得快而已
推 god2: 推
推 tiber: 推
推 ymj1123: 推
推 ccufcc: 推
推 bruceXD: 鄭大說得好
推 killeryuan: 推
推 gene31338: 推
推 GGxx: 香港在建造的新地鐵好像弊案頻傳 就是警訊